[
  {
    "question": "Qui a peint la célèbre fresque La Cène (The Last Supper) ?",
    "answer": "Leonard de Vinci"
  },
  {
    "question": "Quel mouvement artistique est caractérisé par l'utilisation de couleurs vives et des coups de pinceau rapides, souvent inspiré par la lumière naturelle ?",
    "answer": "L'impressionnisme"
  },
  {
    "question": "Quelle est la technique artistique qui consiste à graver des images sur des plaques de métal, généralement en utilisant des acides ?",
    "answer": "La gravure à l'eau-forte (etching)"
  },
  {
    "question": "Qui a peint le plafond de la chapelle Sixtine au Vatican ?",
    "answer": "Michel-Ange (Michelangelo)"
  },
  {
    "question": "A quelle occasion la tour Eiffel a t elle été construite ?",
    "answer": "exposition universelle de paris"
  },
  {
    "question": "Comment appelle t on les comédiens de la Comédie Française ?",
    "answer": "les sociétaires"
  },
  {
    "question": "Qui est l'auteur des bandes dessinnées asterix le gaulois ?",
    "answer": "René Goscinny"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du célèbre architecte espagnol connu pour ses œuvres inspirées de la nature notamment la basilique de la Sagrada Família à Barcelone ?",
    "answer": "Antoni Gaudí"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du genre théâtral qui combine des éléments de musique de danse et de théâtre, souvent avec une narration forte ?",
    "answer": "La comédie musicale (Musical)"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du célèbre opéra de Wolfgang Amadeus Mozart qui raconte l'histoire de l'innocente Pamina et du prince Tamino ?",
    "answer": "La Flûte enchantée (The Magic Flute)"
  },
  {
    "question": "Quel poète et dramaturge anglais est souvent considéré comme l'un des plus grands écrivains de la langue anglaise et a écrit des pièces comme Hamlet et Roméo et Juliette ?",
    "answer": "William Shakespeare"
  },
  {
    "question": "Quel animal est souvent représenté comme rusé et manipulateur dans les fables de La Fontaine ?",
    "answer": "renard"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du célèbre musée d'art à Paris, anciennement une gare, qui abrite des œuvres impressionnistes et post-impressionnistes ?",
    "answer": "Le Musée d'Orsay"
  },
  {
    "question": "Quel sculpteur français est connu pour ses œuvres monumentales en marbre dont Le Penseur et La Porte de l'Enfer ?",
    "answer": "Auguste Rodin"
  },
  {
    "question": "Quel compositeur autrichien est célèbre pour ses symphonies notamment la Cinquième Symphonie et La Symphonie pastorale ?",
    "answer": "Ludwig van Beethoven"
  }
]
